# Nutzerhandbuch 2.0

last modified on Feb 28, 2018

## Inhalt

- [Einleitung](Einleitung_40219607.md)
  - [Inbetriebnahme](Inbetriebnahme_40220196.md)
    - [Das Leitbild von TextGrid](Das-Leitbild-von-TextGrid_40220200.md)
    - [Warum Sie TextGrid nutzen sollten](Warum-Sie-TextGrid-nutzen-sollten_40220202.md)
    - [Download (de)](40220205.md)
    - [Marketplace (de)](40220207.md)
      - [Kopie von TGMPL](Kopie-von-TGMPL_40220211.md)
    - [Software installieren und entfernen](Software-installieren-und-entfernen_40220213.md)
    - [Updates](Updates_40220215.md)
    - [Nutzerkennung und Registrierung](Nutzerkennung-und-Registrierung_40220217.md)
    - [Startbildschirm und Login](Startbildschirm-und-Login_40220219.md)
    - [Sprachauswahl](Sprachauswahl_40220222.md)
    - [Fehlerbehebung](Fehlerbehebung_40220224.md)
      - [Kopie von Update: TextGridLab 3.0](40220229.md)
  - [Nutzeroberfläche](40220240.md)
    - [Leisten](Leisten_40220243.md)
      - [Menüleiste](40220246.md)
      - [Werkzeugleiste](Werkzeugleiste_40220248.md)
      - [Perspektivenleiste](Perspektivenleiste_40220251.md)
      - [Statusleiste](Statusleiste_40220253.md)
      - [Titelleiste](Titelleiste_40220265.md)
    - [Perspektiven und Editoren](Perspektiven-und-Editoren_40220267.md)
    - [Sichten](Sichten_40220269.md)
    - [Auswahl- und Kontextmenü](40220271.md)
    - [Tastaturkürzel](40220274.md)
    - [Benutzervorgaben](Benutzervorgaben_40220277.md)
  - [Suche](Suche_40220282.md)
    - [Suche-Perspektive öffnen](40220287.md)
    - [Suche-Perspektive](Suche-Perspektive_40220289.md)
    - [Suche-Sicht](Suche-Sicht_40220291.md)
      - [Einfache Suche](Einfache-Suche_40220294.md)
      - [Erweiterte Suche](Erweiterte-Suche_40220296.md)
    - [Suchergebnisse-Sicht](Suchergebnisse-Sicht_40220299.md)
  - [Hilfe](Hilfe_40220301.md)
    - [Statische Hilfe](Statische-Hilfe_40220305.md)
      - [Inhaltsverzeichnis der Hilfetexte](Inhaltsverzeichnis-der-Hilfetexte_40220308.md)
      - [Spickzettel](Spickzettel_40220312.md)
      - [Kontext-Sensitive Hilfe](Kontext-Sensitive-Hilfe_40220314.md)
      - [Schlüsselwort-Suche](40220318.md)
    - [Dynamische Hilfe (de)](40220323.md)
- [Objektverwaltung und Administration](Objektverwaltung-und-Administration_40219610.md)
  - [Navigator (de)](40220331.md)
    - [Navigator öffnen](40220333.md)
    - [Navigator-Sicht](Navigator-Sicht_40220337.md)
      - [Menüleiste der Navigator-Sicht](40220340.md)
      - [Werkzeugleiste der Navigator-Sicht](Werkzeugleiste-der-Navigator-Sicht_40220343.md)
      - [Kontextmenü der Navigator-Sicht](40220346.md)
    - [Navigator verwenden](Navigator-verwenden_40220349.md)
      - [Neue Projekte erstellen](Neue-Projekte-erstellen_40220351.md)
      - [Neue Objekte erstellen](Neue-Objekte-erstellen_40220353.md)
    - [Interaktion des Navigators mit anderen Komponenten](Interaktion-des-Navigators-mit-anderen-Komponenten_40220357.md)
  - [Projekt- und Benutzerverwaltung](Projekt--und-Benutzerverwaltung_40220359.md)
    - [Projekt- und Benutzerverwaltung öffnen](40220371.md)
    - [Projekt- und Benutzerverwaltung-Perspektive](Projekt--und-Benutzerverwaltung-Perspektive_40220376.md)
    - [Navigator-Sicht als Bestandteil der Projekt- und Benutzerverwaltung-Perspektive](Navigator-Sicht-als-Bestandteil-der-Projekt--und-Benutzerverwaltung-Perspektive_40220378.md)
    - [Benutzerverwaltung-Sicht](Benutzerverwaltung-Sicht_40220383.md)
    - [Projekt- und Benutzerverwaltung verwenden](Projekt--und-Benutzerverwaltung-verwenden_40220385.md)
    - [Interaktion der Projekt- und Benutzerverwaltung mit anderen Komponenten](Interaktion-der-Projekt--und-Benutzerverwaltung-mit-anderen-Komponenten_40220387.md)
    - [Import (de)](40220393.md)
      - [Import-Werkzeug öffnen](40220397.md)
      - [Import-Werkzeug verwenden](Import-Werkzeug-verwenden_40220399.md)
        - [Lokale Dateien importieren](Lokale-Dateien-importieren_40220402.md)
        - [Re-Import von TextGrid-Objekten](Re-Import-von-TextGrid-Objekten_40220404.md)
    - [Export (de)](40220406.md)
      - [Export-Werkzeug öffnen](40220408.md)
      - [Export-Werkzeug verwenden](Export-Werkzeug-verwenden_40220410.md)
  - [Revisionen- und Sperre-Mechanismus](Revisionen--und-Sperre-Mechanismus_40220412.md)
    - [Revisionen verwenden](Revisionen-verwenden_40220414.md)
    - [Interaktion von Revisionen mit anderen Komponenten](Interaktion-von-Revisionen-mit-anderen-Komponenten_40220417.md)
  - [TextGrid-Objekte](TextGrid-Objekte.md)
    - [Objekte](Objekte_40220426.md)
    - [Elemente](Elemente_40220428.md)
    - [Aggregationen](Aggregationen_40220430.md)
    - [Werke](Werke_40220432.md)
    - [Editionen](Editionen_40220434.md)
    - [Kollektionen](Kollektionen_40220436.md)
    - [Referenzen zwischen Objekten](Referenzen-zwischen-Objekten_40220438.md)
  - [Aggregationen-Editor](Aggregationen-Editor_40220440.md)
    - [Aggregationen-Editor öffnen](40220442.md)
    - [Aggregationen-Editor-Sicht](Aggregationen-Editor-Sicht_40220444.md)
      - [Werkzeugleiste des Aggregationen-Editors](Werkzeugleiste-des-Aggregationen-Editors_40220446.md)
      - [Kontextmenü des Aggregationen-Editors](40220448.md)
    - [Aggregationen-Editor verwenden](Aggregationen-Editor-verwenden_40220450.md)
    - [Interaktion des Aggregationen-Editors mit anderen Komponenten](Interaktion-des-Aggregationen-Editors-mit-anderen-Komponenten_40220453.md)
  - [Metadaten-Editor](Metadaten-Editor_40220458.md)
    - [Metadaten-Editor öffnen](40220460.md)
    - [Metadaten-Editor-Sicht](Metadaten-Editor-Sicht_40220463.md)
      - [Generische Metadaten](Generische-Metadaten_40220466.md)
      - [Element-spezifische Metadaten](Element-spezifische-Metadaten_40220468.md)
      - [Werk-spezifische Metadaten](Werk-spezifische-Metadaten_40220471.md)
      - [Edition-spezifische Metadaten](Edition-spezifische-Metadaten_40220473.md)
      - [Kollektion-spezifische Metadaten](Kollektion-spezifische-Metadaten_40220475.md)
    - [Metadaten-Editor verwenden](Metadaten-Editor-verwenden_40220477.md)
    - [Interaktion des Metadaten-Editors mit anderen Komponenten](Interaktion-des-Metadaten-Editors-mit-anderen-Komponenten_40220480.md)
  - [Metadaten-Vorlagen-Editor](Metadaten-Vorlagen-Editor_40220482.md)
    - [Metadaten-Vorlagen-Editor öffnen](40220484.md)
    - [Metadaten-Vorlagen-Editor verwenden](Metadaten-Vorlagen-Editor-verwenden_40220486.md)
    - [Interaktion der Metadaten-Vorlagen-Editor-Sicht mit anderen Komponenten](Interaktion-der-Metadaten-Vorlagen-Editor-Sicht-mit-anderen-Komponenten_40220488.md)
  - [Publish (de)](40220493.md)
    - [Publish-Sicht öffnen](40220495.md)
    - [Publish-Sicht](Publish-Sicht_40220497.md)
    - [TextGrid-Publish verwenden](TextGrid-Publish-verwenden_40220499.md)
    - [Interaktion von TextGrid-Publish mit anderen Komponenten](Interaktion-von-TextGrid-Publish-mit-anderen-Komponenten_40220501.md)
  - [Publikationswerkzeug SADE](Publikationswerkzeug-SADE_40220503.md)
    - [Publikationswerkzeug SADE installieren](Publikationswerkzeug-SADE-installieren_40220505.md)
    - [SADE-Server (de)](40220507.md)
    - [Publikationswerkzeug SADE öffnen](40220509.md)
    - [Publikationswerkzeug SADE verwenden](Publikationswerkzeug-SADE-verwenden_40220511.md)
    - [Interaktion des Publikationswerkzeugs SADE mit anderen Komponenten](Interaktion-des-Publikationswerkzeugs-SADE-mit-anderen-Komponenten_40220513.md)
    - [SADE-TextGrid-Referenzinstallation](SADE-TextGrid-Referenzinstallation_40220515.md)
  - [MSSADEPublishTool (de)](40220517.md)
  - [RDF Objekt Editor](RDF-Objekt-Editor_40220519.md)
- [Allgemeine Objektbearbeitung](Allgemeine-Objektbearbeitung_40220177.md)
  - [XML-Editor](XML-Editor_40220521.md)
    - [XML-Editor öffnen](40220523.md)
    - [XML-Editor-Perspektive](XML-Editor-Perspektive_40220525.md)
      - [Funktionen des XML-Editors](Funktionen-des-XML-Editors_40220527.md)
      - [Menüleiste der XML-Editor-Perspektive](40220529.md)
      - [Werkzeugleiste der XML-Editor-Perspektive](Werkzeugleiste-der-XML-Editor-Perspektive_40220531.md)
      - [Statusleiste der XML-Editor-Perspektive](Statusleiste-der-XML-Editor-Perspektive_40220533.md)
      - [Tastaturkürzel der XML-Editor-Perspektive](40220535.md)
    - [Editor-Sicht](Editor-Sicht_40220539.md)
      - [Entwurf-Ansicht](Entwurf-Ansicht_40220541.md)
        - [Funktionen der Entwurf-Ansicht](Funktionen-der-Entwurf-Ansicht_40220543.md)
        - [Kontextmenü der Entwurf-Ansicht](40220545.md)
      - [Quelle-Ansicht](Quelle-Ansicht_40220547.md)
        - [Funktionen der Quelle-Ansicht](Funktionen-der-Quelle-Ansicht_40220549.md)
        - [Kontextmenü der Quelle-Ansicht](40220551.md)
      - [Vorschau-Ansicht](Vorschau-Ansicht_40220559.md)
      - [WYSIWYM-Ansicht](WYSIWYM-Ansicht_40220553.md)
        - [Funktionen der WYSIWYM-Ansicht](Funktionen-der-WYSIWYM-Ansicht_40220555.md)
        - [Kontextmenü der WYSIWYM-Ansicht](40220557.md)
    - [Gliederung-Sicht](Gliederung-Sicht_40220561.md)
      - [Titelleiste der Gliederung-Sicht](Titelleiste-der-Gliederung-Sicht_40220563.md)
      - [Kontextmenü der Gliederung-Sicht](40220565.md)
    - [Eigenschaften-Sicht](Eigenschaften-Sicht_40220567.md)
      - [Titelleiste der Eigenschaften-Sicht](Titelleiste-der-Eigenschaften-Sicht_40220569.md)
      - [Kontextmenü der Eigenschaften-Sicht](40220571.md)
    - [XML-Editor verwenden](XML-Editor-verwenden_40220573.md)
      - [XML-Dokumente öffnen](40220575.md)
      - [XML-Dokumente erstellen](XML-Dokumente-erstellen_40220577.md)
      - [XML-Schema assoziieren und XML-Dokumente validieren](XML-Schema-assoziieren-und-XML-Dokumente-validieren_40220579.md)
    - [Interaktion des XML-Editors mit anderen Komponenten](Interaktion-des-XML-Editors-mit-anderen-Komponenten_40220581.md)
  - [oXygen (de)](40220583.md)
    - [oXygen installieren](oXygen-installieren_40220585.md)
      - [Kopie von Working with older versions of oXygen](Kopie-von-Working-with-older-versions-of-oXygen_40220587.md)
    - [oXygen öffnen](40220589.md)
    - [Der oXygen-XML-Editor](Der-oXygen-XML-Editor_40220591.md)
      - [Menüleiste des oXygen-XML-Editors](40220593.md)
      - [Werkzeugleiste des oXygen-XML-Editors](Werkzeugleiste-des-oXygen-XML-Editors_40220595.md)
      - [Kontextmenü des oXygen-XML-Editors](40220597.md)
    - [oXygen verwenden](oXygen-verwenden_40220599.md)
    - [Interaktion von oXygen mit anderen Komponenten](Interaktion-von-oXygen-mit-anderen-Komponenten_40220601.md)
  - [CSS-Editor](CSS-Editor_40220603.md)
  - [Text-Text-Link-Editor](Text-Text-Link-Editor_40220608.md)
    - [Text-Text-Link-Editor installieren](Text-Text-Link-Editor-installieren_40220610.md)
    - [Text-Text-Link-Editor öffnen](40220612.md)
    - [Die Text-Text-Link-Editor-Perspektive](Die-Text-Text-Link-Editor-Perspektive_40220614.md)
    - [Das XML-Dokument-Feld](Das-XML-Dokument-Feld_40220616.md)
    - [Das Annotationsfeld](Das-Annotationsfeld_40220620.md)
    - [Das Text-Text-Link-Feld](Das-Text-Text-Link-Feld_40220618.md)
    - [Text-Text-Link-Editor verwernden](Text-Text-Link-Editor-verwernden_40220622.md)
  - [Text-Bild-Link-Editor](Text-Bild-Link-Editor_40220625.md)
    - [Text-Bild-Link-Editor-Perspektive](Text-Bild-Link-Editor-Perspektive_40220630.md)
      - [Menüleiste der Text-Bild-Link-Editor-Perspektive](40220632.md)
      - [Werkzeugleiste der Text-Bild-Link-Editor-Perspektive](Werkzeugleiste-der-Text-Bild-Link-Editor-Perspektive_40220635.md)
    - [Bild-Sicht](Bild-Sicht_40220638.md)
      - [Funktionen der Bild-Sicht](Funktionen-der-Bild-Sicht_40220641.md)
      - [Menüleiste der Bild-Sicht](40220643.md)
      - [Titelleiste der Bild-Sicht](Titelleiste-der-Bild-Sicht_40220645.md)
      - [Statusleiste der Bild-Sicht](Statusleiste-der-Bild-Sicht_40220647.md)
      - [Tastenkürzel der Bild-Sicht](40220649.md)
      - [Kontextmenü der Bild-Sicht](40220651.md)
    - [XML-Editor-Sicht](XML-Editor-Sicht_40220653.md)
    - [Bildvorschau-Sicht](Bildvorschau-Sicht_40220655.md)
    - [Werkzeugkasten](Werkzeugkasten_40220657.md)
    - [Interaktion des Text-Bild-Link-Editors mit anderen Komponenten](Interaktion-des-Text-Bild-Link-Editors-mit-anderen-Komponenten_40220673.md)
    - [Text-Bild-Link-Editor verwenden](Text-Bild-Link-Editor-verwenden_40220659.md)
      - [Bild und Text öffnen](40220661.md)
      - [Arbeitsbereich wählen](40220663.md)
      - [Markierungen im Bild erstellen](Markierungen-im-Bild-erstellen_40220665.md)
      - [Verknüpfungen zwischen Text und Bild erstellen](40220667.md)
      - [Verknüpfungen zwischen Text und Bild korrigieren und löschen](40220669.md)
      - [Text-Bild-Link-Objekt öffnen und bearbeiten](40220671.md)
      - [Verknüpfungen in ein anderes Projekt kopieren](50630210.md)
  - [Unicode-Zeichen-Tabelle](Unicode-Zeichen-Tabelle_40220675.md)
    - [Unicode-Zeichen-Tabelle öffnen](40220677.md)
    - [Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht](Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht_40220679.md)
      - [Hauptteil der Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht](Hauptteil-der-Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht_40221970.md)
      - [Informationsfeld der Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht](Informationsfeld-der-Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht_40221972.md)
      - [Zeichensatz-Anpassung-Editor](Zeichensatz-Anpassung-Editor_40220687.md)
      - [Werkzeugleiste und Kopfzeile der Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht](Werkzeugleiste-und-Kopfzeile-der-Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht_40221968.md)
    - [Unicode-Zeichen-Tabelle verwenden](Unicode-Zeichen-Tabelle-verwenden_40220689.md)
    - [Interaktion der Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht mit anderen Komponenten](Interaktion-der-Unicode-Zeichen-Tabelle-Sicht-mit-anderen-Komponenten_40220691.md)
  - [Kopie von MSTextTextLinkeditor](Kopie-von-MSTextTextLinkeditor_40220693.md)
  - [Kopie von MSOxygenXMLEditor](Kopie-von-MSOxygenXMLEditor_40220695.md)
  - [Kopie von MSTextGridRepPreview](Kopie-von-MSTextGridRepPreview_40220697.md)
- [Fachspezifische Werkzeuge and Dienste](Fachspezifische-Werkzeuge-and-Dienste_40220180.md)
  - [Linguistik-Werkzeuge](Linguistik-Werkzeuge_40220700.md)
    - [Wörterbuchsuche](40220702.md)
      - [Wörterbuchsuche öffnen](40220704.md)
      - [Wörterbuchsuche-Perspektive](40220706.md)
      - [Wörterbuchsuche-Sicht](40220708.md)
      - [Wörterbuchsuchergebnisse-Sicht](40220710.md)
      - [Wörterbuch-Grid-Sicht](40220712.md)
      - [Wörterbuchsuche verwenden](40220714.md)
      - [Interaktion der Wörterbuchsuche mit anderen Komponenten](40220716.md)
  - [Philologische Werkzeuge](Philologische-Werkzeuge_40220879.md)
    - [CollateX (de)](40220881.md)
      - [CollateX installieren](CollateX-installieren_40220883.md)
      - [CollateX öffnen](40220885.md)
      - [Die CollateX-Perspektive](Die-CollateX-Perspektive_40220887.md)
      - [Kollationierungsset- und Äquivalenzset-Komponente](40220889.md)
      - [Kollationsergebnis-Komponente](Kollationsergebnis-Komponente_40220891.md)
      - [Kollationierer verwenden](Kollationierer-verwenden_40220893.md)
        - [Kollationsergebnis standardisieren](Kollationsergebnis-standardisieren_40220897.md)
        - [Texte kollationieren](Texte-kollationieren_40220895.md)
      - [Interaktion von CollateX mit anderen Komponenten](Interaktion-von-CollateX-mit-anderen-Komponenten_40220899.md)
    - [Kopie von MSCollateX](Kopie-von-MSCollateX_40220901.md)
  - [Musikwissenschaftliche Werkzeuge](Musikwissenschaftliche-Werkzeuge_40220903.md)
    - [Kopie von MEI Score Editor (Musical Note Editor)](40220905.md)
      - [Kopie von Install the MEI Score Editor](Kopie-von-Install-the-MEI-Score-Editor_40220907.md)
      - [Kopie von Open the MEI Score Editor](Kopie-von-Open-the-MEI-Score-Editor_40220909.md)
      - [Kopie von MEI Score Editor Perspective](Kopie-von-MEI-Score-Editor-Perspective_40220911.md)
        - [Kopie von Menu Bar of the MEI Score Editor Perspective](Kopie-von-Menu-Bar-of-the-MEI-Score-Editor-Perspective_40220913.md)
          - [Kopie von Edit](Kopie-von-Edit_40220915.md)
          - [Kopie von Window](Kopie-von-Window_40220917.md)
        - [Kopie von Shortcuts in the MEI Score Editor Perspective](Kopie-von-Shortcuts-in-the-MEI-Score-Editor-Perspective_40220921.md)
        - [Kopie von Toolbar of the MEI Score Editor Perspective](Kopie-von-Toolbar-of-the-MEI-Score-Editor-Perspective_40220919.md)
      - [Kopie von Musical Score View](Kopie-von-Musical-Score-View_40220923.md)
      - [Kopie von Palette](Kopie-von-Palette_40220925.md)
        - [Kopie von Features of the Palette](Kopie-von-Features-of-the-Palette_40220927.md)
        - [Kopie von Context Menu of the Palette](Kopie-von-Context-Menu-of-the-Palette_40220929.md)
      - [Kopie von Outline View of the MEI Score Editor](Kopie-von-Outline-View-of-the-MEI-Score-Editor_40220931.md)
        - [Kopie von Context Menu of the MEISE Outline View](Kopie-von-Context-Menu-of-the-MEISE-Outline-View_40220933.md)
        - [Kopie von Title Bar of the MEISE Outline View](Kopie-von-Title-Bar-of-the-MEISE-Outline-View_40220935.md)
      - [Kopie von Properties View of the MEI Score Editor](Kopie-von-Properties-View-of-the-MEI-Score-Editor_40220937.md)
        - [Kopie von Features of the Properties View](Kopie-von-Features-of-the-Properties-View_40220939.md)
        - [Kopie von Title Bar of the MEISE Properties View](Kopie-von-Title-Bar-of-the-MEISE-Properties-View_40220941.md)
        - [Kopie von Context Menu of the MEISE Properties View](Kopie-von-Context-Menu-of-the-MEISE-Properties-View_40220943.md)
      - [Kopie von Using the MEI Score Editor](Kopie-von-Using-the-MEI-Score-Editor_40220945.md)
        - [Kopie von Create and Modify MEI Documents](Kopie-von-Create-and-Modify-MEI-Documents_40220947.md)
        - [Kopie von Musical Variants](Kopie-von-Musical-Variants_40220949.md)
      - [Kopie von Interaction of the Musical Note Editor with Other Components](Kopie-von-Interaction-of-the-Musical-Note-Editor-with-Other-Components_40220951.md)
      - [Kopie von Uninstall MEI Score Editor](Kopie-von-Uninstall-MEI-Score-Editor_40220953.md)
    - [Kopie von MSMEISE](Kopie-von-MSMEISE_40220955.md)
  - [Werkzeuge für Bildwissenschaften](40220957.md)
    - [Digilib (de)](40220959.md)
      - [Digilib installieren](Digilib-installieren_40220961.md)
      - [Digilib öffnen](40220963.md)
      - [Komponenten von Digilib](Komponenten-von-Digilib_40220965.md)
      - [Digilib-Editor-Sicht](Digilib-Editor-Sicht_40220967.md)
      - [Digilib-Eigenschaften-Sicht](Digilib-Eigenschaften-Sicht_40220969.md)
      - [Interaktion von Digilib mit anderen Komponenten](Interaktion-von-Digilib-mit-anderen-Komponenten_40220971.md)
    - [MSDigilib (de)](40220973.md)
  - [Weitere Werkzeuge](Weitere-Werkzeuge_58493443.md)
    - [TextGridHttpServer Plugin](TextGridHttpServer-Plugin_58493447.md)
- [Zusammenfassung](Zusammenfassung_40220182.md)
- [Schlusswort](Schlusswort_40220184.md)
